\chapter{\color{red}其他需求}
%======================================================================================
% 使用适当的章节，详细说明任何其他客户需求，包括数据库，编码需求，错误处理，测试需求等。
%======================================================================================
\section{编码需求与代码可维护性}
%======================================================================================
    统一Unicode编码；符合JAVA程序开发规范，清晰简明易维护，注释量不少于总代码量40\%；安装程序
    自动检测平台依赖，一键安装方便快捷，一键卸载不留残余。
%======================================================================================
\section{错误处理}
%======================================================================================
\noindent
    客户端: \\
        1. 产生的任何错误不能损害用户数据或损害平台上的其他数据\\
        2. 在设备掉电、系统崩溃的情况下保护好用户数据\\
        3. 及时向服务器发送错误信息\\
    服务器端：\\
        1. 使用安全稳定可靠的第三方服务器\\
        2. 及时处理客户端发送的错误信息维护代码
%======================================================================================
\section{增量更新能力}
%======================================================================================
    客户端软件升级/更新支持增量更新，避免频繁下载安装包重装。
%======================================================================================
\section{数据库}
%======================================================================================
% 详细说明项目相关的数据库方面的需求。
%======================================================================================
    采用Oracle18.3数据库系统，合理设计数据库系统，要求能进行数据库的建立，调优，重组，重构，
    安全管控，报错问题的分析、汇总和处理、日常备份。

\section{\color{red} 数据库细化设计}
{\color{red}

\subsection{\color{red} 检索速度}
随着使用时间的增加，聊天记录，文件的数目都会快速增长，从而导致数据库检索时间减慢。为了保证检索文件，聊天记录等的速度，针对以下问题进行细化。


\subsubsection{\color{red} 机器配置}
\begin{itemize}
    \item 硬件要求：每个城市均配备三级存储。高速存储DRAM，中速存储DRAM，大容量存储机械硬盘。
    \item 软件要求: Oracle, Hbase
    \item 操作系统：Oracle 12c
\end{itemize}
\subsubsection{\color{red} 数据库选取}
即时通讯系统中，既包含传统的文本数据，可以用关系数据库存储；同时也包含音视频等非关系模式的数据，因此必须结合NoSQL数据库进行存储。\\
\\
关系数据库的查找速度较快，但不适于存储多媒体数据；\\
NoSQL的存取速度较慢，但具有多种新型拓扑结构，也适用于分布式存储。\\
\\
综合考虑，使用功能稳定，机密性强，兼容性好的Oracle18.3存储关系型数据，具有较完善安全机制的Hbase存储非关系型数据。

\subsubsection{\color{red} 存储方案}
为了提高访问速度，优化性能，采用以下方案：\\
1. RAID阵列存储 \\
其优势在于：\\
\begin{itemize}
    \item 逻辑统一：把多个磁盘组织在一起作为一个逻辑卷提供磁盘跨越功能；
    \item 加快速度：把数据分成多个数据块（Block）并行写入/读出多个磁盘以提高访问磁盘的速度
    \item 容错能力强：通过镜像或校验操作提供容错能力
\end{itemize}
2. 分级存储 \\
综合考虑性能与成本，采用分级存储方案：
在每1000个用户的密度下设置高性能存储器，使用SRAM, 容量小，存取速度快；而且由于
距离用户空间距离近，传输时间短。该SRAM仅存储1天内的数据。\\
在每100,000个用户的密度下设置中级性能存储器，其容量稍大，但存取稍慢。其存储近1个月的数据。\\
在主要城市设置大型存储机群。其存储该城市所有用户的本地数据，但存取较慢。\\
3. 三副本 \\
三副本可以提高并发访问的速度，且可以防止数据丢失。\\
采用异地存储。两个副本存储在本城市，提高访问速度；另一个副本云存储在外地，从而在本地出现灾害时，可以保证数据不丢失。

\subsubsection{\color{red} 建立索引}

创建索引可以大大提高系统的性能。例如，其可以大大加快数据的检索速度，加速表和表之间的连接，特别是在实现数据的参考完整性方面特别有意义;在使用分组和排序子句进行数据检索时，可以显著减少查询中分组和排序的时间;通过使用索引，可以在查询的过程中，使用优化隐藏器，提高系统的性能。\\

采用以下索引方式：
\begin{itemize}
    \item 聚集索引：一个表只能包含一个聚集索引。与非聚集索引相比，聚集索引通常提供更快的数据访问速度。因此，采用该表中最常使用的字段作为聚集索引的关键字。
    \item 主键索引: 数据库将自动设置主键索引。其一般为对应表项的ID。
\end{itemize}

\subsection{\color{red} 数据一致性}
在即时通讯系统中，并发用户很多。尤其是在线文档协作平台等功能，存在大量并发操作。
往往需要加锁。因此，需要对数据库设置合适的隔离级别，从而保证数据的一致性。
事务的隔离级别分为4种，其对于一致性的保证顺序为：\\
未提交读 < 提交读 < 可重复读 < 可串行读\\
一致性级别越高，访问速度也越低。\\

本数据库采用的方式为：根据流量自动调整隔离级别：\\
并行访问量 < 1000: 可串行读。其不存在脏读，不可重复读，幻像问题。\\
并行访问量 <100,000: 可重复读。其可能存在幻像问题。\\
并行访问量 >100,000: 提交读。其可能存在不可重复读和幻像问题。\\

三个级别都可以保证不出现脏读问题。其通过对锁的类型的切换来实现切换隔离级别。
}
\section{操作}
%======================================================================================
% 详细说明用户通常的和特殊的操作需求。
%======================================================================================
\noindent
用户基本操作方式：\\
    1. 标准鼠标键盘\\
    2. 触屏\\
    3. 语音控制\\
用户核心操作支持：\\
    1. 文字信息处理发送\\
    2. 图片文件编辑发送\\
    3. 音视频录制发送\\
用户其他常用操作支持：  \\
    1. 浏览Board信息\\
    2. 添加删除好友，加群退群\\
    3. 查看隐私内容或安全属性\\
    4. 管理日历\\
    5. 通过邮箱接口管理邮件\\
用户特殊操作支持：\\
    1. 自动更新\\
    2. 卸载\\
    3. 报告错误\\
    4. 修改隐私内容或安全属性
\section{本地化}
%======================================================================================
% 描述支持多语种的需求。
%======================================================================================
支持中文(简体)、中文(繁体)、英文、法文，俄文，阿拉伯文。